%% Abstract

\clearpage

\pagenumbering{Roman}

\setcounter{page}{1}

%% In FR

\section*{R\'esum\'e}

Une recherche d'une r\'esonance neutre et lourde $X$ est effectu\'ee dans le canal $X\to WW \to e\nu\mu\nu$ en utilisant les donn\'ees en collision $pp$ correspondant \`a une luminosit\'e int\'egr\'ee d'environ 36,1 fb$^{-1}$, prises \`a une \'energie dans le centre-de-masse de 13 \TeV par le d\'etecteur ATLAS au LHC.
La r\'esonance peut \^etre soit un boson de Higgs scalaire lourd soit autres r\'esonances lourdes avec les spins diff\'erents.
Deux sc\'enarios de largeur sont \'etudiés pour un bosons de Higgs lourd dans les modes de fusion gluon-gluon et de fusion vecteur-boson;  une largeur soit \'etroite soit grande.
Plusieurs hypoth\`eses sont utilis\'ees pour rechercher d'autres r\'esonances, comme le mod\`ele avec deux doublets de Higgs, le mod\`ele de Georgi-Machacek, le mod\`ele avec un triplet vectoriel en mode d'annihilation quark-antiquark, le mod\`ele de Randall-Sundrum avec un graviton de spin 2 correspondant \`a un param\`etre d'\'echelle de courbure $k/\bar{M}_\text{Pl}$ de 1 ou 0,5 et un signal de spin 2 dans le mode de fusion vecteur-boson. Trois cat\'egories d'\'ev\'enements ind\'ependantes sont d\'efinies dans l'analyse: une cat\'egorie inclusive o\`u les espaces de phase en fusion vecteur-boson sont exclus et deux autres cat\'egories qui sont optimis\'ees pour les signaux produits en mode de fusion vecteur-boson avec un jet ou au moins deux jets.
Aucun exc\`es significatif d'\'ev\'enements au-del\`a de la pr\'ediction du bruit de fond du Mod\`ele Standard ne se trouve dans la gamme de masse comprise entre 200\GeV et 5\TeV. Les limites sup\'erieures sont obtenues sur le produit de la section efficace de la production de la r\'esonance et du rapport de branchement $X\to WW$. Pour les signaux de bosons de Higgs lourds, les valeurs sup\'erieures \`a 6,4 \,pb et 1,3 \,pb \`a $m_H$ = 200\GeV et sup\'erieures \`a 0,008 \,pb et 0,005 \,pb \`a 4\TeV sont exclues \`a un niveau de confiance de 95\% pour la fusion gluon-gluon et la fusion vecteur-boson, respectivement.
Pour les signaux pr\'edits par le mod\`ele avec un triplet vectoriel, les valeurs de masse inf\'erieures \`a 1,3\TeV sont exclues.
De la m\^eme mani\`ere, pour les signaux pr\'edits par le mod\`ele de Randall-Sundrum, les valeurs de masse inf\'erieures \`a 1,1\TeV et 850\GeV sont exclues pour $k/\bar{M}_\text{Pl} = 1$ et $k/\bar{M}_\text{Pl} = 0.5$, respectivement.

\vspace{5mm}

\textbf{Mots-cl\'es:} R\'esonance lourde; $WW$; boson de Higgs; au-del\`a du Mod\`ele Standard

%\clearpage
%
%%% In EN
%
%\section*{Abstract}
%
%A search for a heavy neutral resonance $X$ is performed in the $X\to WW\to e\nu\mu\nu$ decay channel using $pp$ collision data corresponding to an integrated luminosity of approximately 36.1\,fb$^{-1}$, collected at a centre-of-mass energy of 13\TeV by the ATLAS detector at the Large Hadron Collider. 
%The resonance can be either a heavy scalar Higgs boson or other heavy resonances with different spins.
%Two scenarios are considered for the heavy Higgs boson hypotheses with different decay widths in both the gluon-gluon fusion and the vector-boson fusion production modes, namely a narrow-width approximation and a large width assumption. 
%Several hypotheses are used for the interpretation to search for other resonances, like two Higgs doublet models, Georgi-Machacek model, heavy vector triplet model in the quark-antiquark annihilation mode, a bulk Randall-Sundrum graviton model with a spin-2 Graviton with a curvature scale parameter $k/\bar{M}_\text{Pl}$ of either 1 or 0.5 and a spin-2 signal in the vector-boson fusion mode.
%Three orthogonal event categories are defined in the analysis: one quasi-inclusive gluon-gluon fusion category where the vector-boson fusion phase spaces are excluded and two vector-boson fusion categories which are optimised for the signals produced in the vector-boson fusion mode with one jet or at least two jets.
%No significant excess of events beyond the Standard Model background prediction is found in the mass range between 200\GeV and up to 5\TeV. Upper limits are set on the product of the production cross section of the resonance and the $X\to WW$ branching fraction. 
%For heavy Higgs boson signals, values above 6.4\,pb and 1.3\,pb at $m_H$ = 200\GeV and above 0.008\,pb and 0.005\,pb at 4\TeV are excluded at 95\% confidence level for the gluon-gluon fusion and the vector-boson fusion production modes, respectively.
%For signals predicted by the heavy vector triplet model, mass values below 1.3\TeV are excluded.
%Similarly, for signals predicted by the bulk Randall-Sundrum graviton model, mass values below 1.1\TeV and 850\GeV are excluded for $k/\bar{M}_\text{Pl}=1$ and $k/\bar{M}_\text{Pl}=0.5$, respectively.
%
%\vspace{5mm}
%
%\textbf{Keywords:} Heavy resonance; $WW$; Higgs boson; beyond the Standard Model
